高登既然出咗個kilogram 既高質物理學家，咁LIHKG 有冇咁既科學存在？

如題

經過poly professor 辦公室，見到上緊高登

haha

ha 咋

乜撚野haha呀傻鳩

ha~

其實呢到都好多數學/物理好勁既人

認得呢位巴打都好勁

揸兜兄

你玩晒啦

Btw我諗緊退出連登學術台 轉戰YouTube
太多低質po佔據學術台 無咩心機再出po

巴打

夠鐘睇耶穌

可能貼link 然後睇下有冇人討論 不過會比人話自pub

香港論壇講學術好難

Lagrangian你又唔寫埋佢

係勁就現Quora 啦

Kilogram究竟咩料？
成日見人話佢好猛料，但見佢九成回應都九唔搭八，答非所問 可能我漏咗show 到quali既post啦

喺數學嘅posts入面佢的確好常見會講到唔知去咗邊

搬埋上youtube

Btw YouTube既話我都有興趣
有冇機會合作下

我搞youtube既其中一個原因係想收割juicy youtube money (雖然預左唔多
Tg 我傾下
不過反工即覆唔到

物理頻道用廣東話預咗冇人睇乜滯
大眾唔會睇，高教育水平嘅人會直接睇英文

Yes 諗住雙頻道 咁先收割到juicy youtube money

等睇

認真想賺錢？
學術野就算有埋英文
個view數應該都唔會多得去邊

順手啫 賺到咪賺

留名學quantum gravity

其實嗰個咩kilogram好撚廢
成日懶高深咁講埋d人地唔明既野
又係度亂咁比source
其實佢講d野同d source同主題完全無關
同埋佢淨係識答中學野
一問到大學野佢就收皮
之前喺一個數學post佢比人屌話佢亂咁比source人 誤人子弟
講勁既話modulispace勁過佢多多聲

學外國嗰d Vsauce/Veritasium咁做囉
不過要同大學professor夠熟，訪問下又俾你拍下實驗室甚至做簡單實驗

淨係記得 ha

on99 喺討論區搵學家

同去雞場發掘真愛一撚樣

咪抄晒佢d post留言咪得囉
唔係咩叫child登呀

想自學下Lagrangian mechanics ， 係咪即係classical mechanics? 有無咩textbook推介
同埋想問下有無咩contemporary math for physicist之類既野可以學 想知frontier 會用到咩數
Background: 非physics major, 自學左quantum mechanics, em, particle physics

要幾有毅力先可以自學到qm 難明到死

我都係入門level咋 睇david果本introduction to qm
每日睇兩個鐘 做下exercise 當leisure

你qm自學左咩 Schrondinger equation

古典既Lagrangian mechanics係屬於分析力學
Textbook既話你本身有咩數底 我見過既textbook都係一開波就已經assume你有partial d既數底

因為呢到係chil登

自學QM搞唔掂addition of angular momentum

我估應該係phys major既第一個qm course，我係跟住david j griffiths果本黎睇。
本身數底，去到multivariate calc. 既程度，partial d絕對無問題。

qm最難係concept，advance一卡住就好難搞

其實我睇完，做完啲exercise都好似空白咁。
唔係話唔明，但係好似無乜真實experiment做過咁，變左純粹紙上談兵。

QM你可以睇下feynman第三卷

Partial d無問題既 望下我個斷尾lagrangian post 然後求其搵本教科書
我見過既教科書 都係最多三頁講完條式 然後用stationary action去講條式點黎
我個po就用另一個方法去介紹

搵唔到，有無link?